殺入紅區誓阻自動當選 區選打大佬 快必挑柯創盛機

2019年02月09日

殺入紅區誓阻自動當選
區選打大佬 快必挑柯創盛機

快必年底區選擬出戰廣德選區，挑戰柯創盛，以阻他自動當選。夏家朗攝

【本報訊】歷屆區議會選舉，坐擁區議會及立法會議席的雙料議員不時受狙擊，年底換屆區選也不例外，25名「地頭蟲」或遇「猛虎」來襲，其中重量級「打大佬」戲碼料在觀塘上演。上屆區選曾於東區狙擊工聯會王國興的人民力量副主席譚得志（快必），今屆續向保皇黨叫陣，吼準2007年起連續三屆在廣德選區自動當選的民建聯柯創盛，柯則強調對自己的地區工作有信心。

記者︰陳嘉裕

相關新聞：倘失北區地盤 劉國勳立會勢難連任

除了鄉議局主席劉業強以當然議員身份晉身區議會外，立法會共有25名循地區直選成為區議員的雙料議員。年底的區議會換屆選舉，部份建制派雙料議員將遇狙擊；如身兼葵青區議員的工聯會麥美娟遇公民黨新丁冼豪輝在青衣偉盈選區挑機；民主黨亦擬派出港大法律系碩士生盧俊宇於屯門樂翠選區硬撼何君堯。

最有「睇頭」的戰事包括觀塘廣德選區，2016年立法會選舉於九龍東以31,815票落敗的快必，敗陣後幾乎每逢周末也在九東進行地區工作，他接受訪問時承認年底區選擬出戰廣德選區，挑戰柯創盛，以阻止他自動當選。

柯創盛強調「有無對手都係咁做」。

「周圍都紅區，區區都唔做？」

被視為民建聯九東前立法會議員陳鑑林徒弟的柯創盛，先後在1999年及2003年區選擊敗民主派對手當選觀塘區議員，2007年起更在廣德選區自動當選至今，加上民建聯地區資源豐富，牌面上快必難以搶灘；快必則強調考慮參選不只為議席，亦為宣傳政治理念和啟迪民智：「其實香港邊度唔係紅區呢？我去到藍田，啲人話：藍田呀？紅區嚟㗎喎，你落嚟死梗㗎喎。我去到小西灣，啲街坊又話呢度紅區嚟㗎喎，你小心啲土製菠蘿喎。」他反問：「其實周圍都係紅區，唔通區區都唔做？」

沒有財力做「蛇齋餅糭」，快必希望仿效人力前立法會議員陳偉業透過「做case（個案）」取勝，曾協助處理德田邨街市外堆積的垃圾，以及藍田港鐵站外垃圾桶無人清理的問題，他形容工作雖微不足道，但足以向街坊證明人民力量不止在議會「嗌咪、怪叫、喺議會俾保安抬走」，而是會落地做民生工作。

面對民主派有意挑戰，柯創盛回應指，選舉遇對手並不出奇，強調「有無對手都係咁做」，稱自己即使成為雙料議員，但一直立法會、區議會兩邊走，對自己的地區工作有信心。他又指過去多屆雖然自動當選，但2016年立法會選舉結果已經反映街坊對自己的支持。柯創盛團隊上屆立會選舉在廣德選區獲3,841票，佔全區投票人數近三成九。

相關新聞：民主派李國權 大南補選撼經民聯

下一則
下一則
倘失北區地盤 劉國勳立會勢難連任

倘失北區地盤 劉國勳立會勢難連任
民主派李國權 大南補選撼經民聯

好波

2007年起連續三屆在廣德選區自動當選的民建聯柯創盛

想問下快心同大舊有咩恩怨，搞到大舊寧願抬村長轎都唔幫快心選新西？

好揾唔揾揾快必

當年今日：

(DQ多件?) 民建聯立法會議員柯創盛涉虛報學歷

佢平時言行 就

但衝入去打柯創盛是好事.........

係

無錯

咁佢輸尻梗都得
個頭得d 呀叔呀嬸同d廢佬
柯創盛係個區派左十幾年米
票倉嚟

兩條弱智
但柯訓喺度都贏啦

年年節日都同d 公公婆婆慶祝
鬥條撚

就係無人試票所以快咇先落到去，對快咇贏輸都無所謂，但係柯創盛唔可以過第二條邨幫手拉票先係重點。(如果仲信部拉票機器會OVERLOAD)

上次 tree 根同假博士